Как и в прошлый раз, мы прилетели из Жулян в Дортмунд. Как и в прошлый раз, меня удивило то, что температура на улице выше (+7 градусов против -2 киевских), а воздух -- чище. Как и в прошлый раз, мы вышли из аэропорта и на автобусе поехали на железнодорожную станцию Holzwickede.

И как и в прошлый раз, мы сели на поезд и приехали из Дортмунда в Хамм, а оттуда -- в Билефельд. Я опять увидел родной и любимый билефельдский универ, а потом мы заселились в ЦИФ.

Мы не успели вечером сходить в магазин, поэтому завтракать было нечем. Пришлось рано утром идти в магазин за завтраком. По дороге в магазин я успел немного пофотографировать. Например, вот так выглядела дорога в утреннем сумраке:

![](02.jpg)

А вот здесь видно универ:

![](03.jpg)

Все деревья густо оплетены плющом. Причём плющ -- зелёный (а на дворе январь, помните?):

![](04.jpg)

Немного удивила странная конструкция на фонарных столбах. Она состоит из двух абсолютно чистых фанерок (без всяких надписей или рисунков), привязанных к этим столбам. Интересно, зачем это? А выглядит оно вот так:

![](05.jpg)

Когда уже пришли из магазина, то оказалось, что не только плющ отказывается подчиняться январю. Даже какие-то кусты под ЦИФом решили зацвести:

![](06.jpg)

Мы пришли из магазина, позавтракали, и после этого Александр Васильевич пошел на работу. Была приятная погода и солнышко, поэтому захотелось сфоткаться. Более того, я увидел студенческую общагу. Поэтому следующая фотка убивает двух зайцев: во-первых, демонстрирует мой щурящийся от солнца фейс, а во-вторых, показывает, как выглядит студенческая общага в Германии:

![](07.jpg)

А вот я на фоне универа:

![](08.jpg)

А вот и универ:

![](09.jpg)

И наконец-то -- факультет математики. Правда, надпись "факультет" не влезла в кадр:

![](10.jpg)

Итак, подытожим: я приехал в Германию, посетил родной универ, и готов работать и исследовать окрестности. Как это будет происходить, увидите позже в фотках. Ну, а пока - до встречи!